Hij had de mysterieuze _juruparis_ van de Rio Negro, indianen, dat vrouwen niet toegestaan om naar te kijken en dat zelfs jongeren misschien niet tot de dieren zijn blootgesteld aan vasten en eene geeseling, en de aarden potten van de Peruanen die de schrille geschreeuw van vogels, en fluiten van menselijke botten zoals Alfonso de Ovalle gehoord in Chili en de sonoor groene jaspers die worden gevonden in de buurt van Cuzco en geven weer een opmerking van singular zoetheid.
Hij geschilderd had kalebassen gevuld met kiezelstenen dat rammelde toen ze werden geschud; de lange _clarin_ van de Mexicanen, waarin de uitvoerder niet doorbrandt, maar waardoor hij inhaleert de lucht; de barre _trainbaarheid_ van de amazone stammen, dat klonk door de sentinels die zitten de hele dag lang in hoge bomen en hoorbaar is op een afstand van drie competities; de _teponaztli_, dat heeft twee trillende tongen van hout en is geslagen met stokken die besmeerd met elastiek gum verkregen uit het melksap van planten; de _yotl_-klokken van De Azteken, die opgehangen in clusters zoals druiven, en een enorme cilindrische trommel, bedekt met huiden van geweldige spijkerbed, zoals het Bernal Diaz zag toen hij ging met Cortes in de Mexicaanse tempel, en wiens sinistere lijstje sound heeft hij liet ons zo levendig een beschrijving.
Het fantastische karakter van deze instrumenten fascineerde , en hij voelde een vreemde verrukking met de gedachte dat kunst, natuur, haar monsters, dingen van wreedaardige vorm en met afzichtelijke voices.
Na enige tijd wordt hij geblokkeerd raakt, zou zitten in zijn vak aan de opera, hetzij alleen of met lord Henry, meeluisteren begeesterd genoegen om "Tannhauser" en zag in de aanloop naar dat groot kunstwerk een presentatie van de tragedie van zijn eigen ziel.
Op een keer nam hij de studie van juwelen en leek op een kostuum bal als Anne de Joyeuse, admiraal van Frankrijk, in een jurk bedekt met vijf honderd zestig parels.
Deze smaak betoveren hem al jaren, en inderdaad kan worden gezegd nooit te hebben hem verlaten.
Hij had vaak een hele dag wegzakken en reïntegratie in hun geval de verschillende stenen die hij had verzameld, zoals de olijf-groen chrysoberyl dat rood bij lamplicht veroorzaakte blauwige, cymophane met haar draadvormige lijn van zilver, de pistache-gekleurde peridot rose-pink en wijn-geel topazes, carbuncles van fiery scarlet met tremulous, vier-geröntgend sterren, vuur-rood kaneel-stones, oranje en paars spinels en amethysts met hun afwisselend lagen ruby en sapphire.
Hij hield van het rode goud van de zonnesteen, de maansteen's pearly witheid en de gebroken rainbow van de melkweg opal.
Hij aangeschaft vanuit Amsterdam drie emeralds van buitengewone omvang en rijkdom aan kleur en had een turquoise _de la vieille roche_ Dat was de afgunst van alle kenners.
Ontdekte hij prachtige verhalen, ook over juwelen.
